施永青：女僱員放產假無貢獻 公司何來資源付額外報酬？

政府考慮有薪產假延長至14周，預料最快年底完成研究。中原集團主席施永青於《am730》專欄表示，必須幫助婦女重建生兒育女責任感：「而不是單靠社會補貼作鼓勵，否則後果可以十分嚴重。」

專欄題為〈從產假想到個人的責任與家庭的功能〉。施永青指，僱主向僱員提供報酬，來源於僱員在工作上貢獻：「女性僱員在放產假的時候沒法工作，當然沒法對公司有貢獻，公司何來資源向女性僱員支付額外的報酬？」

他說，若要由公司其他同事一起承擔，對其他同事並不公平，因此最恰當方法是由政府向全社會徵稅或徵收社會保障金，照顧懷孕婦女。

不過施永青形容方法「十分社會主義」：「會令人擔心，當過多的家庭功能與個人責任逐步被社會所取代之後，人類的社會基礎反而會出現不穩。」他解釋，生兒育女是女性天職：「現實是女性經過生育，人生才更圓滿……我母親那代的女性，從來不會懷疑自己在這方面的責任，所以，不管僱主或社會有沒有提供額外的補貼，她們也會努力去完成自己的天職。」

施永青又指，若把生育看成社會需要，非要社會提供額外補貼才肯生育，會令愈來愈多女性傾向不生或少生，「長此下去，人類能否延續存在也成問題」。故他認為：「人類必須迅速幫助婦女重建生兒育女的責任感，而不是單靠社會補貼作鼓勵，否則後果可以十分嚴重。」

施永青續說，如果女性懷孕期與照顧孩子成長時，皆可獲社會充分照顧：「她們在選擇對象的時候，就不會如之前那麼謹慎。現實是現在女性在婚姻問題上都傾向感情至上，率性而為……結果有了自由戀愛之後，家庭不見得比以前幸福，反而是離婚率卻比前增加了不少。」

施永青強調，把什麼都歸咎為社會責任，一概以動用社會資源去解決問題，而不向個人問責，不借助家庭功能解決問題，「對人類的發展並不一定有好處」。

施永青：婦女不願生育不只錢這麼簡單

施永青早前亦在同一專欄談及增加產假，認為責任應由社會承擔，而非個別僱主。他又稱，婦女不願生育問題「不只是錢這麼簡單」：「以前什麼福利也沒有的時候，婦女一樣可以生五六個孩子。當然，如果有金錢上的鼓勵，對提升婦女的生育率應該是會有好處的。」

咁不如立法公司出生率低交稅囉

地產經紀都無貢獻。

而家網絡世界，買家賣家直接搵都得。

merry christmas

歧視不育人士

認真 你岩

周圍辣火頭 我有佢咁得閒都會咁做

窮到極點先整到佢呢種反社會人格

不嬲都話佢係賤人呢

之前有連登仔話佢對外人唔好但係對自己員工好好喎

估唔到窮人上到位之後仲刻薄個有錢佬

正宗用完即棄就係黎啲仆街

咁你唔好請女人囉

生仔即炒 你生仔關我柒事

抵你冇聖誕卡

政府鼓勵人生仔應該由政府補貼，而條八婆休產假果份糧應該平分俾佢部門同事

咁囉, 立法冇產假, 但係OT出雙糧囉
講貢獻幾多就報酬幾多丫嘛

炒高曬D樓對社會都無貢獻

資本主義呀嘛，我覺得正常啦
我係大老闆，我直頭覺得唔應該出糧添。

生仔=為社會供應下一代奴隸

點會冇貢獻

咁計嘅唔好請女人囉

同你老母佗你一樣咁無貢獻

女權又話你歧視

施永青：應立法禁止香港人生育

聖誕卡聖誕卡聖誕卡聖誕卡聖誕卡

agree生仔都無貢獻, 環保黎做乜

言論啱哂連登仔口味 咁少正評既？

炒樓狗都無貢獻

公司孤寒唔想科水姐

而家政府要用公帑補貼啦

講咁多都係想政府貼姐

cls
出生率又關公司事
洗唔洗公司幫你養埋個仔

補充返
唔撐拖永青
拖永青仆街死

上fb賣樓
要反都唔好咁反智啦

等價交換 所有non office hour工作要出糧
我就支持產價冇人工 冇病價

另外, 經濟學只要產權清楚, 成本就會自動轉嫁

例子係火車和麥田, 小麥種近路軌會互相影響(火車車死小麥, 小麥阻路軌), 當產權清, 兩者就會傾個共同利益最大的方案, 再瓜分其中利益

同樣, 顧主要俾產假, 就會從售賣中轉嫁部分成本俾社會

中間咁多文件同溝通你唔怕煩唔怕錯實搞得掂架 屌你就係唔想煩呀嘛

地產經紀又有咩貢獻
成班依附人地先生存到

我估佢仲好憎聖誕節有假添 最好取消埋

賣果個肯買果個都未必肯啦
法律野你確定係個個去搞都識?

呢條友真係有反社會人格

係咪傻撚左 生仔係責任??

佢對社會有咩貢獻咁撚巴閉

但係OT就係應份

犯法架 賠更多

好呀，加左公司利得稅先囉屌你老母。

呢d過時既法例要改啦，反正女人肚對公司無貢獻，要炒都好正常，清朝女人去生仔有無得出糧？無丫

從另一個角度睇啦，冇啲男人屌大啲女人個肚，邊有咁多人要組織家庭買樓先，所以生仔=樓市，希望施永青諗真啲佢都係得益者

啲垃圾公司日日OT
精神狀態都唔撚掂
撚有時間精力生仔
更何況公司用盡人
點知大肚會唔會比老細黑面啊

廢老又出黎鳩up

你間地產中介公司夠無製造過價值啦
憑咩收咁多佣金?

0企業責任 經典仆街老細

cc 比中共呀嘛

到時出生率低又係一大堆問題出黎
咪咁短視啦
勞動人口唔夠又比藉口d 大陸人黎
仲要係拎老綜

有無人一齊寫聖誕卡送比施狗

合理但唔合情

你縮翻入你老母度啦

連登唔係反女人咩

我都係打工仔

企業責任就係交稅
掙多d錢交多d稅
社會保障依part政府責任黎架
你養個仔 公司無錢分架 咁都要人地關懷埋 真係cls
0企業責任 真係難聽過操口
同道德綁架有乜分別

唔讓座 又屌 唔尊老 又屌 又愛幼 又屌
依架生仔唔比假放 又屌
得女人有壓力？

邊個返工無壓力咩 我有壓力 我有無得出聲呀

句嘢萬能Key黎 其實員工放AL, 放病假 PH, 法定假期 對公司冇乜貢獻
你夠薑咪一個長工都唔請 請曬part time計時薪囉
睇你幾時執

鼓勵生育都嚟唔切，仲講風涼話，香港就係有呢啲仆街商人，咩都賺盡

總結
咪旨意公司貼錢

依家可以自己上網或者用app 放盤，接觸買賣雙方，地產經紀已經可有可無，所以都係無貢獻，我地無需要再俾資源養你班狗。

佢又講得啱喎 唔係對社會貢獻 而係對公司貢獻
真係要炒你除左合約之外都無你乎架

又係d斷章取義標題

IT公司可以執粒

以前女人唔駛做留係屋企梗係可以係咁生
而家公一份婆一份可以話係生存基本，公司無配套出生率自然低

一係返返去女人唔駛做野社會勞動力減一半果個年代囉，每年加薪20%，OT補足double trible，大家一樣開心

佢石頭爆出黎？ 無老母？

根本放假就冇貢獻 一於一年365日都要翻工

大公司就冇野
但細公司冇補貼 比你白袋人工仲比曬野其他同事食
比如細公司/鋪 得幾個人 少咁個仲白出糧點做生意
咁做只會令佢地唔請已婚女人
建議政府向細公司補貼啦

當然佢中原咁大間野都咁講就實仆街嫁啦

全部女人唔好生仔-》人類滅亡
全部女人唔做野去生仔-》冇錢養 -〉唔生仔-》人類滅亡

咩叫賤人

就係依種囉

得罪女人

咁既垃圾做老闆
唔怪得香港愈來愈亂

邊個女人幫中原打工？

其實佢個邏輯好正確
有咩好屌？
女人本來就應該係屋企照顧家庭 相夫教子 根本唔應該出來做野 如果全部女人守返以上婦道 其實成個社會就健康好多 男人一個工作都夠養家
依家啲女人又要出黎做野 生仔又要人俾錢 其實客觀睇真係唔合理

有律師樓代勞

而家d事務律師好爛做，乜七都接

支持中國共產黨嘅終極資本家

其實
要
政府補貼好合理，要一個社可持續發展嘅話

出生率高交少啲稅應該多人接受啲

聖誕咭

企業責任本來就唔係交稅咁簡單

從員工角度睇
請左個員工就有責任保障佢
宜家愈黎愈多公司俾醫療保
有時保埋屋企人

就算純功利角度去思考
研究都證實放假會令生產力上升同工作效率上升
掉返轉頭係公司得益

你個間公司太仆街者
無理由要其他人陪你一齊仆街既

女權呢？算唔算歧視？

叫d臭雞番屋企做肉便器 自然男人既人工未高囉 on9

地產界黎計
女性員工又係幾長時間開唔到工既
馬小姐靠哂啲床單

又選擇性？講緊啲女人唔出黎搶飯碗頂爛市
根本就唔會搞到依家咁大家齊齊折墮

冇男人中出女人咪冇人大肚囉

一於立法所有男人入職必須接受閹割 咁就冇人大肚啦

班女權仲唔會覺得唔公平

WinWin

咩憤世嫉俗
根本一向就係咁樣各守本份
係戰後班女權撚出黎又話要呢樣又個樣
慢慢搞到依家個社會亂曬龍 道德淪喪

絲打你係咪講緊笑話

咁第時打仗都記得出來爭取男女平等
女人都要有權上前線啦

講真香港係呢方面真係衰過蝗國，只能夠講香港人捱得。

呢條仆街幾時死

日本

哇 世界變 連登仔竟然唔反女人

南泡

你死啦
方...

如果女人唔工作，社會消費力會下降，好多男人一樣會失業

經濟唔係你諗嘅a->b 咁簡單，唔會因為人力供應少咗，你嘅價值就高咗

不如拍個節目係佢同張宇人輪流幫對方打半年工，想睇下最後邊個會頂唔住攞刀斬9對方

祝佢聖誕快樂

照你咁講美國歐洲同日本都搞緊資產階級鬥爭

如果佢比到份糧夠男人養晒全家
啲女人駛咩走出嚟做

女人唔工作就唔使食飯？

當然沒法對公司有貢獻，公司何來資源向女性僱員支付額外的報酬
你可以唔請女人,請得就要預佢會生仔

女性經過生育，人生才更圓滿;人類必須迅速幫助婦女重建生兒育女的責任感
邊撚個話???呀聖誕青你當你自己係神呀 幫人類定義人生?
生兒育女撚係責任?

有了自由戀愛之後，家庭不見得比以前幸福，反而是離婚率卻比前增加了不少
離婚率增加係因為女人有書讀,可以搵到工養起自己
以前離婚率少唔代表家庭幸福,好多女人冇讀書受支那傳統文化影響而啞忍
聖誕青你個年代好多女人係屋企畀老公打撚到仆街

以前什麼福利也沒有的時候，婦女一樣可以生五六個孩子
搵以前同依加比 ,呢個point都費撚時屌你只會侮辱埋自己

佢篇垃圾文睇到好得人驚,充分顯示出佢為人極端傲慢自大
識少少自為自己好撚叻,日撚日係佢730寫埋垃圾文,好心佢讀下書先好扔書包

佢同大劉個仔一樣都係 一朝得志 語無倫次

需要，但佢地冇錢，為咗食飯只有兩種方法

A : 依靠男人，但係男人嘅工資水平唔會增加，工薪階級（不論男女）一齊捱窮

B：犯罪

由於勞動力同消費者突然冇咗一半->首先零售、娛樂、女性服務（美容）會崩潰->生意少咗，銀行利益同時少咗->有錢佬投資慾望又少咗->萎縮得仲勁

即係拎綜援先可以生仔?
佢都幾風趣
咁叻炒晒啲政府冗員囉
白卡照炒

女人唔使食飯？唔使買m巾？

你肯定勞力供應減少 剩低既勞動力工資水平唔會增加？

你問緊同一個問題

佢地當然需要，但唔工作就冇錢買，跟住你打算點？比女人全部餓死？

“施永青又指，若把生育看成社會需要，非要社會提供額外補貼才肯生育，會令愈來愈多女性傾向不生或少生”

有冇經濟學家解釋下

如果産假期間無另請替工，懷孕產婦應該將自己份糧分三份二出來比頂佢個位同事。

唔會，因為到時已經唔需要咁多勞動力

我都覺得驚訝,呢d言論食正cc台條水竟然冇人十卜

當然需要，但消費者又冇左一半？
係咪凍檸茶走檸檬啲fd嚟？

但點解一定係唔需要咁多勞動力
點解唔係到時已經冇咁多勞動力？

我唔知你講緊乜，有需求嘅人=消費嘅人？冇錢有需求有乜用？

男人搵錢養家，就會買埋佢有需要既野架啦

負責揹鑊嘅工作永遠唔會比科技取代

女總統收撚左皮啦on9

韓國女人冇唔平等 on9架

果D大陸5毛扮香港人就由佢啦
廣東依D地方民初之前已經有女人出黎做野喇

大肚開唔到床單，所以的確冇貢獻，佢到係講出地產狗事實。

經紀係律師？
搞法律野不嬲俾專業律師搞
而唔係班只識吹水既經紀

你老母唯一既貢獻就係生左你呢個陷家剷出黎

反社會人格既上到位，真係好可怕

施永青，本地地產經紀龍頭公司創辦人。

香港地產經紀公司係寡頭壟斷生意，大行得兩三間，行業無外來競爭。係人都知香港咁多年獨沽一味靠地產，呢十幾年樓市仲要熱到啪啪聲，的確，施生係資本主義社會好成功* (a.k.a. 發左幾次達)。 呢個人，講過農曆年唔會同人講「恭喜發財」*(2008年6月13日，am730 「C觀點」專欄)；又因為細個家貧，循環再用聖誕卡畀同學仔恥笑，而最憎聖誕節**(2012年12月18日，壹週刊訪問。)。佢話呢D叫我行我素，我就覺得呢個人因為出身寒微（佢自己好proud of 呢一點，窮人出身可以襯托出佢而家幾叻），畀人恰得多，有童年陰影，從而有反節日既心態。

呢個人，為左自己同一眾地產商既利益，公開話地球沒有環保需要***(2017年1月24日，am730「C觀點」專欄)，大力支持係郊野公園起樓。

最新出爐，就話咁多小學生有抑鬱，唔係因為社會畀時下細路既壓力太大，而係因為佢地對社會有美好幻想****(2017年11月23日，am730「C觀點」專欄)。 呢個人，為左增加自己係社會既影響力，創辦免費報紙，自己日日寫專欄月旦時事，順便幫金主發聲。佢聲稱自己唔鐘意應酬，但又經常係大小論壇現身做KOL，想畀人口齒伶俐、能言善辯，有魅力既形象。

不過，大家應該唔難發現，施生思維缺乏同理心，為求達到目的會不擇手段，赤裸裸為利益利用別人，傷害別人後卻沒有一絲內疚感。

呢d，叫「反社會人格障礙」（Antisocial personality disorder）。

#反社會人格障礙 #AntisocialPersonalityDisorder #ASPD #施永青 #ShihWingChing #am730 #青永屍 #地產 #資本主義社會 #免費報紙 #KOL

點解佢既推論岩 但個結論錯哂 終於明白啲垃圾係點講野

施老闆今次就計錯數
你唔放員工幾日假比佢生仔
又點有下一代做奴隸幫你打工
而家慳粒糖 第時咪輸間廠
不過呢條仆街都無咁長命睇到咁遠

縮番入你老母度啦施狗

呢啲閪老闆根本就當員工係condom
對住呢啲閪老闆真係唔需要講忠誠
祝佢一仆街時下面所有人全部只顧自己冇人幫

有時只係小恩小惠都好
對一個員工都可能已經覺得公司需要佢
或至少對高層有啲好感
做野都用心啲同落力啲
同埋都多少會為公司著想

下下都覺得比份工人係恩賜
食屎啦呢啲老闆
冇班下屬，你哪有咁得閒喺度鳩up
自己去call客啦柒頭

冇你老母生你個奴隸出黎邊得黎你間公司當你狗咁用呀

冚家產假

從資本家角度
產假係等你個員工唔使辭職
等你有數得計佢放完假就會番工
唔會兩三年後去咗對家度做嘢對付番你

賣左咁多時光青春比你 要少少福利就攞你命咁涼薄

窮撚不嬲最刻薄
尤其靠「慳」嗰班

得罪女人 女權準備屌死佢了

佢老母對地球無貢獻，生咗嗰戇鳩仔出嚟

簡直係福音

女人放咗產假令辦公室少d怨氣
整體工作力大增

佢老母生佢出黎個時又對個世界有咩貢獻

雖然佢呢啲言論一定會畀人屌
但話香港女人冇生育責任感
呢點我某程度認同
而家好多人生仔心態係老人家想抱孫
「拿而家生咗個畀你啦」
自己完全冇湊嘅責任感

不如除照顧老人家之外
一律禁止請工人啦
迫使父或母其中一個一定要湊仔
咁先撥亂反正
樓價都跌返正常水平

佢知唔知自己噏乜鳩？？

入公司前必須絕育

死賤種

屌佢老母，地產代理先係呢個社會最無貢獻的廢物

男僱員都照放埋產假陪老婆囉

好的，永青
祝你聖誕快樂

香港更甚，不嬲資訊發達，以前就話。宜家真真正正社會寄生蟲。

你一個女人都唔好請咪最好

20 蚊張唔出聲，到佢出聲，兩個死仆街

你老母生著你真係激死老母既典範

平機會召喚
女權西召喚

下,唔好話個大肚婆10個禮拜無貢獻啦
個bb18年都無添,不如一出世就拉去打靶啦好冇

笑死
佢地將啲樓買買賣賣有咩貢獻
做起屋嘅工人就有貢獻喇
都黐撚線

重話責任感
咁不育係咪要坐監

成撚日當自己皇帝 死鄉下佬

佢老母跎住佢果陣肯定有一路維持老蘭嘅GDP

咁咪撚請女人咯
唔好搵靚妹 sales 咯

班二世祖都係對香港無貢獻，係咪可以隊冧哂佢地清退垃圾呀?

唔俾香港人生仔，每日150個成新香港人